# Вместо предисловия

Данный проект является результатом выполнения тестового задания. Само исходное тестовое задание находится [здесь](./garbage/%D0%A2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5%20__%20Backend.pdf)

# Комментарии от автора

Приложение полностью поддерживает контейнеризацию в docker. Образ для docker создаётся автоматически средствами GitLab CI и хранится в [registry.gitlab.com](./../container_registry)

Также в репозитрии находится [конфиг](./docker-compose.yaml) для `docker-compose`, который позволит запустить проект локально в тестовом окружении

### Обратите внимание!

Для корректного взаимодействия с API OpenWeatherMap не забудьте указать ваш ключ к API в переменной окружения `OPENWEATHERMAP_API_KEY`!

## Далее…

Управление параметрами доступа к БД осуществляется путём объявления переменных окружения `DATABASE_DSN`, `DATABASE_USER`, `DATABASE_PASS`

После установки приложения необходимо применить миграции. В этот момент в систему автоматически добавится пользователь с логином `root@app.local`, вход возможен без пароля.

В самой админке реализован простейший интерфейс управления пользователями — создание/редактирование/удаление.

### Обратите внимание!

Ввиду избыточной простоты системы, **в целях безопасности** текущий пользователь не отображается в списке!
То есть, для того, чтобы поменять пароль текущего пользователя, необходимо создать второго пользователя, залогиниться им, и используя вторую учётку, поменять параметры первой… Такая вот защита от дурака :-)

# Управление городами

Добавление городов в БД осуществляется через командную строку, используя команду:

```php yii.php city/add <city_name> [interval_in_seconds]```

Первый аргумент обязателен! Можно указывать название города(латиницей), например, `moscow`
Вторым аргументом указываем интервал в секундах — как часто обновлять информацию о погоде в этом городе. По умолчанию `3600` (один час)

# Обновление информации

Сбор данных о погоде осуществляется путём вызова команды

```php yii.php city/poll```

Для автоматического обновления погодных данных, нужно добавить эту команду в `cron` (например, раз в пять минут).
При вызове команды, будет собираться погода только тех городов, для которых уже истёк интервал обновления (см.выше), а не для всех городов из БД!

# API

Спецификация на API для доступа к системе описана в формате OpenAPI и находится [здесь](./service-api.yml)

#### Вместо послесловия

Всё это дописывалось в половине седьмого утра весьма замыленным глазом… Если о чём-то забыл упомянуть или где-то накосячил, не стесняйтесь обратиться ко мне [на почту](mailto:i@vlad.guru) или [в телегу](https://t.me/VladisMus)…
